[套丁fat fat]過去10年建近萬間丁屋 近半獲准撤轉讓限制 可以隨時轉售

新界男性原居民享有丁權，一生可享一次免補地價，在所屬鄉村建造丁屋自住，惟過往不時傳出，有人將新建丁屋轉售圖利的醜聞，懷疑「套丁」。發展局回覆立法會議員書面質詢時，指過去10年合共批出10,674宗丁屋申請，同期間有9,375丁屋建成並獲發完工證。不過地政總署在過去10年間，同時亦批准4,687宗，撤銷丁屋轉讓限制申請，令丁屋可以隨時轉售，數量接近新落成丁屋數字的一半。

雖然去年地政總署接獲丁屋申請回落至1,129宗，是過去10年新低，但截至去年底，仍累積8,548宗個案正在處理。至於全港可供用作興建丁屋，規劃用途為「鄉村式發展地帶」的土地面積，在去年底達到3,377公頃，較10年前增加約7%。發展局表示，鄉村式發展地帶增加，主要是因納入先前屬「不包括土地」範圍內的現有村落所致。
發展局又指，政府沒有推算未來10年的小型屋宇申請數目，因丁屋需求會隨原居村民出生和成長等因素而改變，而原居村民是否申請興建小型屋宇，亦視乎其個人環境和意願而定，稱並非所有18歲以上的合資格原居民都會提出申請。

套丁
每日超過150
關愛老綜出三糧
垃圾工程派錢
cut醫療
一切一切

吹呀?返工上連登啦你